<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://liangdishu.github.com</id>
    <title>Hve Notes</title>
    <updated>2019-10-03T08:36:14.082Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://liangdishu.github.com"/>
    <link rel="self" href="https://liangdishu.github.com/atom.xml"/>
    <subtitle>温故而知新</subtitle>
    <logo>https://liangdishu.github.com/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://liangdishu.github.com/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, Hve Notes</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[独家揭秘：阿里小程序的一云多端！看这篇就够了！]]></title>
        <id>https://liangdishu.github.com/post/du-jia-jie-mi-a-li-xiao-cheng-xu-de-yi-yun-duo-duan-kan-zhe-pian-jiu-gou-liao</id>
        <link href="https://liangdishu.github.com/post/du-jia-jie-mi-a-li-xiao-cheng-xu-de-yi-yun-duo-duan-kan-zhe-pian-jiu-gou-liao">
        </link>
        <updated>2019-10-03T08:31:02.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h1 id="独家揭秘阿里小程序的一云多端看这篇就够了">独家揭秘：阿里小程序的一云多端！看这篇就够了！</h1>
<p>2019.05.29 17:51:52</p>
<blockquote>
<p><strong>摘要：</strong> 阿里巴巴小程序一云多端的整体战略，以及阿里小程序后续为开发者提供的云服务（云应用、云开发等）、开发者工具链（IDE、插件、SDK等）、跨端框架能力说明。同时结合繁星计划后续提供给开发者的扶持和ISV的权益体系做一个整体的介绍。</p>
</blockquote>
<h3 id="视频回放">视频回放</h3>
<p><strong>https://yq.aliyun.com/live/1097</strong></p>
<h3 id="阿里小程序的一云多端">阿里小程序的一云多端</h3>
<p>相信绝大部分同学知道阿里一云多端的项目，最早始于19年三月份在北京云栖大会上，阿里云的CEO在云栖大会上对外发布了一云多端的项目。</p>
<h3 id="一云多端是什么">一云多端是什么?</h3>
<p>大家今天常见都是微信小程序，微信小程序实际上是一个变化的体系，在它上面开发一个小程序，只能在微信上跑。是不是可以有另外一种方式，能不能开发一个小程序，比如：我写了前端代码，既能在微信上跑，也能在支付宝、高德、头条、百度、哪里都能跑。</p>
<p>这样对研发同学的成本要低很多，这就是多端的概念。</p>
<p>相比较我们App的生态体系，微信其实类似于iOS，他自己自成了一个闭环。</p>
<p>阿里巴巴想做的事情就是我们希望类似于 Android 这样一个开放联盟，能形成整个除了阿里内部，包括阿里生态公司，包括外部的一些公司，都能共用整个小程序的一个框架，共用小程序的一个体系，这是当时对外宣称要做一云多端目的。</p>
<h3 id="一云指的是什么呢">一云指的是什么呢?</h3>
<p>一云指的是：给大家举个例子，我们今天在做微信的小程序，我们都知道他的ID里其实是有自己的云服务的，那我们在做支付宝小程序的时候，大家也会感知到它其实也是一个闭环。</p>
<p>那我们从业务的视角来看，比如：我作为星巴克的开发者，我肯定希望我后端的服务都供用在我自己的服务里，让所有的端都能供链到我这里，这才是对业务来讲价值最大、最好的一个点。这就是阿里巴巴想强调的一云，通过我们这样整体的云，来支持我们这样所有的端。</p>
<p>这是一个大的背景，具体我们来看一下，微信小程序大概在2016年开始做，差不多历时了三年才有了今天我们看到的小程序这样一个繁荣的生态，真正让大家感知到这样一个风口差不多是在18年，大概是跳一跳那个小程序开始火起来以后，大家才感知到小程序原来可以这么玩，越来越多这样的玩家入驻了。</p>
<p>截止到2018年底，全网的小程序已经超过了200万，整个小程序的开发其实呈现出井喷的现状。</p>
<h3 id="200万是什么概念呢">200万是什么概念呢?</h3>
<p>现场有多少同学知道，当前iOS系统中的 App Store，它里面有多少应用？</p>
<p>据我了解的一个数据 ，18年的时候，整个 App Store 里也才230万个 App 应用。大家看小程序这个行业，才经历了两三年基本已经到了我们这样一个量级，根据我们现在了解的一些调研报告的数据，2019年可能预计会到500万的量级，今年还会有一个很快速增长的过程。</p>
<p>整个微信小程序活跃用户的增长量其实是趋于平缓的，获客成本其实是逐渐逐渐的高起，整个发展的核心已经由传统意义上的拉新到现在更多的是运营。</p>
<p>微信小程序的活跃用户现在已经有7亿多，整个微信App，活跃用户也才10亿到11亿左右，它的天花板其实已经很低了，随时就可以触碰到，在这种背景下，我们作为一个开发者，作为一个企业，其实是希望能够有更多其他平台的拥抱 ，我们可以通过其他的渠道来获取到我们这样的流量。</p>
<p>阿里巴巴正在做的事情是：会全面的拥抱小程序，为小程序提供全面的技术、业务、生态的支持，能够帮助我们的企业在未来的云生态里面走的更远。</p>
<p>下面这张图，是我们刚才介绍的数据：</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="http://img.fabang.com/xlyao.png_news" alt="img"></figure>
<p>左边的数据是我们小程序的增长量，17年数据是100多万，到18年已经200多万了，按照我们现在预测的数据，到了2019年可能有四五百万，基本上是每年翻倍的节奏。</p>
<p>右边的数据是全网小程序用户数的规模，大概分布情况是：支付宝大概是四五亿，微信大概是七亿左右，百度大概是两三亿，加在一起应该有十几亿的数据。后续随着越来越多大平台的参与 ，小程序的用户规模也会越来越大的。</p>
<p>具体到阿里巴巴，我们有一些面向场景主流的端，比如：我们面向电商购物场景的淘宝，面向出行领域的高德，面向我们金融和本地生活的支付宝，面向这种企业服务这块的钉钉，这些端都会全面的拥抱小程序。</p>
<p>具体这些端后面会做什么，接下来几位讲师会和大家详细分享，我们在不同端里，小程序具体是什么样的玩法?会给我们的开发者提供什么样的业务能力?我在这里就不做太多的介绍了。</p>
<p>对于个人开发者，对于企业而言，当前阿里在做的一云多端对我们来讲有什么价值，对我们来讲有什么样的机会，我们可以看一下这张图。</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="http://img.fabang.com/6rrox.png_news" alt="img"></figure>
<p>我们传统意义上讲，大家其实都知道小程序，大家能感知到的就是微信，因为只有这样一个声音，后续我们期望能让大家知道小程序不只等于微信小程序， 阿里其实也会有相应的能力。除了阿里以外，大家已经知道的，像今日头条，像百度也都陆陆续续加入了小程序战场，后续小程序真的不等于就是微信小程序了，全网主流平台都会去做支持。</p>
<p>其次我们传统意义上，小程序在微信覆盖的用户群体，覆盖的场景以社交场景为主，后续随着更多的App和场景的加入，我们的小程序基本上可以覆盖全场景，不仅仅是当前的社交 ，我们有支付场景、有金融场景、有出行场景、有企业服务场景，有越来越多的场景。随着阿里小程序战略的演进，后续会把阿里小程序的开发框架、开发标准对外开放，除了阿里内部小程序能用以外，整个阿里系的一些App，比如：像微博等一些App都可以直接运行阿里的小程序。再往后会把开发框架开放给企业自己的App，可以真正的做到一个小程序在全网都能跑，能支持全网的用户覆盖。</p>
<p>基于这样的背景，现在这样流量红利，如果我们不仅仅看微信的话，流量红利其实又有一波已经进来了，不仅仅是微信平台，现在全网已经有十几个小程序的平台在加入到战场，整体的活跃用户现在已经能突破十亿以上，这种小程序的入口其实也很多。</p>
<p>从场景上来说：除了像微信社交场景以外，电商的LBS、搜索、内容，能覆盖的场景也是会越来越多的。</p>
<p>对企业而言，对个人开发者而言，价值在于：现在中国这个人口红利已经逐渐的消失了，如果自己做一个App，获客成本其实已经很高了，即使是微信小程序做了这么长时间，微信小程序的获客成本也是越来越高。</p>
<p>我们如何来降低获客成本，一个比较好的方式就是借助不同App平台，通过不同的小程序平台来获取我们的流量扶持，能够通过低成本的方式来获取我们的客户，这是一个我们价值点所在。</p>
<p>不同的这个App有不同的业务能力，比如：高德，大家更多的就是用它的LBS能力，我们可以获得位置，出行数据等等，可能这些能力你在微信里是获取不到的，每个不同的开发者，所面向的场景是不一样的，所要的业务能力也是会有比较大的差异的。如果可以借助平台的这个业务的赋能，让业务场景能够快速的扩展，这对大家来讲是一个比较好的机会。</p>
<p>从阿里本身的经济体而言，其实会给不同的开发者提供业务的赋能，比如：一些API的能力，地图的API、商家的API、风控的API、支付的API，我相信大部分的开发者可能更多的都是奔着更好用的业务能力来的。</p>
<p>对企业大的战略而言，也有几个比较好的点。一个点是前面说的，微信小程序的获客成本已经逐渐提高了，其他一些平台属于刚起步的阶段，流量其实相对来讲还属于比较充沛。如果能抓住这样的机会，能早一点进去，流量的获客成本相对比较低的，业务的扶持也能让自身的小程序，自身的业务有快速的发展。</p>
<p>通常情况下，大家都知道，鸡蛋不要放在一个篮子里，因为放在一个篮子里风险是比较高的，如果我们把所有的业务全部承载在微信的小程序里，万一微信的小程序开发的规则以及的业务变化，实际上对大家自身的业务影响是很大的，甚至是致命的影响。多元发展其实是所有开发者，所有企业都必须考虑这样的点，今天刚好也确实是有这样的机会。</p>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="http://img.fabang.com/l1kaf.png_news" alt="img"></figure>
<h3 id="多端小程序的价值">多端小程序的价值</h3>
<p>多端小程序对大家到底有哪些核心的价值?</p>
<p>第一个是场景，在于我们传统意义上讲微信，更多的是我们有人际关系的关系链在微信上，其他的场景，比如：我是做汽配相关的，这时候我在微信上很难获取到适合的用户群体。</p>
<p>我不知道大家有没有看过一份数据：现在支付宝、微信、百度的小程序的留存率，从数据上看，支付宝的小程序留存率是最高的，为什么呢？原因在于支付宝是一个场景化的App，它主要面向的是一个支付的场景和本地生活化的场景，大家用这个App的时候其实就是它的目标用户群体，基于这个场景来开发App，其实就很容易获客，如果我们的业务其实做的还ok的话，这批用户的留存和后续的转化其实是很高的。</p>
<p>第二个是流量的价值，流量的价值在于由单一的微信生态流量逐渐转变为全网的流量，因为我们有越来越多的App加入到小程序的战场。除此之外，像阿里内部的高德、钉钉、淘宝是有大量的企业能力，大量的设备能力的数据在里面，通过这些能够帮助大家更好的获取流量。</p>
<p>第三个是业务，相比较其他的平台，阿里的一个很大的优势在于相对的业务能力板块是比较全的，金融支付能力、企业的服务能力、物流能力，一系列的能力都可以帮助大家来做赋能，让大家更好更快的开发自己的业务。</p>
<p>第四个是用户粘性，之前数据也举例了，大家通过单一渠道来获取以及通过社交渠道来获取的流量，相对来讲粘性是比较差的，因为它使用的场景是面向我们当前社交的，我们跟朋友的聊天，不大会关注其他的场景，可能也有一定的转化，但这个转化率一定是不高的。如果是奔着特定场景的，相对来讲这个粘性要高很多。</p>
<p>第五个是成本，一个产品它的生命周期如果从刚起步到成熟到后续的衰落，那么微信当前就处于偏成熟的阶段，这时候大家认知的很多，使用的人也很多，很多人去抢那一点流量，成本逐渐越来越高，如果有一个新的战场，一片新的领域，大家能早一点有机会进去，这个时候获客成本其实是很低的。</p>
<p>第六个是品牌的效应，我们可以让整个小程序的品牌，能够更好的扩展，能做到所有人都能够共知的状况。</p>
<p>前面介绍的是小程序的背景，对当前的机会所在，具体到阿里小程序，这张图就是阿里产品的能力大图，对应的小程序解决方案，从最底下看是我们阿里经济体的能力的输出，后续大家通过我们的阿里小程序云，可以获取到阿里内部的所有这些业务能力，支付宝的能力、钉钉、高德、淘宝所有的能力都会通过小程序云来对外进行透出。</p>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="http://img.fabang.com/6t4a9.png_news" alt="img"></figure>
<h3 id="小程序云本身它会提供哪些能力呢">小程序云本身它会提供哪些能力呢?</h3>
<p>小程序云里包含两个部分：</p>
<p>第一部分是云应用，云应用来帮助大家来做线上的资源编排和应用拓广，比如：作为一个开发者，我们可能有自己的后端服务，后端服务可能想自己去做部署，部署是有成本的，可能首先要去买ECS、买服务器、买数据库、买IDS、还得买流量、买官网IP，买好了一系列的原子的原产品，接下来要做的事情就是把环境给打好，具备一个网络环境，具备可访问的环境，有了可访问的环境，接下来还得想怎么去做部署，做更新，云应用核心所解决的就是以上事情。</p>
<p>第二部分是云开发，云开发简单地讲它是一个Serverless 的套件，云开发不仅仅是面向开发者，在开发者的领域会提供函数计算的能力、存储能力、数据库的能力，同时也会面向运营测，会提供你当前小程序端测的数据统计分析，提供对应的用户反馈的能力，接下来还有类似做运营提供图片设计的在线能力，这些能力都会通过 Serverless 的套件对外透出。</p>
<p>具体到业务会更多，阿里经济体大家想核心想使用的业务能力，比如：云视频、内容安全能力等都会通过当前的 Serverless 的套件对外透出。另一个是小程序云的整体价值，前面强调的一云多端的一云目的是什么，一云并不是希望大家都把数据统一的放在阿里云上，一云的核心对客户支撑的价值在于我们把所有的资源都聚拢在一起，而不是面向不同的场景，来提供不同的后端服务。这样是一种极大效率的降低。那另外一个是期望大家数据能统一，有了数据以后，我们才好有后续基于数据的运营，基于数据的业务分析和扩展，这是我们希望做到一云的效果，通过一朵云来支持整个小程序业务的发展，支持企业，支持我们个人开发者业务的发展。</p>
<h3 id="如何能做到一云多端">如何能做到一云多端？</h3>
<p>中间有两层是比较关键的点， 在小程序云上面大家可以看到有一个本地开发者的IDE，开发者的IDE里核心提供了两部分的能力，一部分是本地的开发环境，是大家基于这个IDE可以完成全网小程序的这个开发，构建，调试的能力。第二部分是云服务的套件，我们所希望使用的云能力都会通过IDE透出，通过IDE直接进行使用。</p>
<h3 id="我们如何能做到多端">我们如何能做到多端?</h3>
<p>多端核心是不同的端得有统一的标准，我们就会在这一块给大家提供一整套端的开发标准，我们的组件、API的接口定义、DSL、埋点规范、跨端的开发框架、小程序的运行环境，这些能力如果都提供了，都统一了，大家完全可以只要做一次前端，全网都可以跑。我们当前的规划是第一步把阿里内部所有的APP针对小程序的标准统一，第二步会支持整个阿里系的、阿里生态的企业的APP；第三步是向全网提供对应的小程序框架。</p>
<h3 id="云应用有哪些能力">云应用有哪些能力?</h3>
<p>云应用核心是期望帮助大家后端有应用状态下的运维部署的成本。对应到这张图我们可以看到，最底层大家公用的其实都是阿里云的ECS,RDS,如果服务多，还有SLB,公网的出口IP，都基于最底层的s层资源来帮助大家来做后端应用的运维交互。</p>
<figure data-type="image" tabindex="5"><img src="http://img.fabang.com/m91gj.png_news" alt="img"></figure>
<p>第一部分是资源编排能力，资源编排是你买了一堆原子的能力，基于这些能力帮你搭建一个可用的网络环境，里面包括又两个部分，第一部分是如何进行统一的资源购买，第二部分是如何快速搭建能够直接在公网使用的网络环境。</p>
<p>第二部分是应用托管。我们不管去支付宝还是微信，开发平台里都会要求配一个域名地址、一个白名单，域名地址都是要求htps的方式，服务一定得有证书，那证书该怎么管?很多做小程序开发的同学可能更偏向这种，前端的同学可能对整个后端的网络环境，证书管理不是很擅长，我们就帮大家把这些事情都做掉。我们现在已经有的一些能力，比如：证书的管理，运行环境的托管、应用的扩展，这些能力当前是已经有的，后续还会扩展，比如：大家要去申请域名，做域名的备案，这些事情我们都会在平台里一次性帮大家落地。</p>
<p>第三部分是发布管理。有了应用托管的环境，接下来就是如何发布。最简单的方式，大家在本地，在IDE构建产出一个包，直接帮你上传就OK了，这是云应用想做到的事情，帮大家来做对应的发布包的管理，来对应的应用部署。之所以能做这样事情在于我们提供了标准的应用的运行环境。比如：大家写一个工程，可能需要的是JDK，有可能也要 tompad，整个运行环境如何搭建，我们帮你做；如果你还有多节点，前面和 SLB 等相应的配置，全部都帮大家弄好了。对大家来讲，核心要做的事情是在本地构建产出一个可部署的包，然后通过我们端层的IDE，通过云上的 Console 入口直接把你的发布包上传，上传以后就可以自动给你做部署和运行，起来以后大家直接访问就可以了。</p>
<p>第四部分是运维监控。部署完之后是后续的运维能力，当前这个机器的负载是怎么样的，CPU水位高不高，内存消耗的大不大等这些监控我们都可以通过平台一站式完成。基本上云应用帮助大家做完了在后端应用的交互部署运维的完整链路。平台面向的场景比较多，一方面是专门做小程序开发的三方的软件公司，另一方面体量大一点的是个人开发者，也适合使用我们的平台，还有创业公司在业务早期也适合通过这种方式来降低整体的成本。</p>
<figure data-type="image" tabindex="6"><img src="http://img.fabang.com/ueqnh.png_news" alt="img"></figure>
<p>云开发它的核心是一个 Serverless 套件，套件里面都用过微信里面的开发者工具，里面其实是有云开发的能力的，它的云开发能力是对应到我们开发套件这里，我们是面向开发者的套件，里面会有对应的云函数、云数据库、存储等能力，这些能力在微信里大家看到了，比如：有应用管理的入口，这里的数据是微信端的数据采集上报，对应到阿里云开发，不仅仅可以把当前的微信用户数上报，同样也会支持把支付宝、钉钉、高德、头条等其他的端侧的小程序用户数据上报，真正实现在同一朵云里进行所有的数据管理。</p>
<p>第二部分会提供一系列的运营能力，除了要开发一个小程序，小程序上线以后，还是需要关心当前小程序到底有没有用户、用户访问的高峰在哪里、用户如果有问题怎样把他的问题反馈给我。比如：创业公司很想做一些活动，做一些图片设计，这些能力我们如何在当前的平台里实现，针对这种场景会提供一系列的运营套件来满足大家在运营场景的诉求。</p>
<p>后面大家更关心的业务能力。阿里其实有形形色色的不同的能力，支付的能力、出行数据的能力、电商订单的能力等等系一列能力，我们都会通过业务套件这部分来透出。这里我列了几个，比如：音视频、图片鉴黄等能力，都是可以通过当前的 Serverless 套件简单的获取。有同学会问：在这里获取和直接使用有什么区别?我们希望通过云开发来给大家提供这些业务能力，原因是云开发是会给大家在小程序场景下做比较多的适配，通过提供这种端侧的JS、SDK来面向主流的小程序的场景，能让大家做到一次开发，多端的运行。</p>
<p>举个简单的例子，在支付宝里想上传图片，用了这个端侧的SDK可能就写比如：阿里云. Upload文件就上去了，对应微信小程序也是一样的逻辑，在前端写一个阿里云.upload文件就上去了。不需要在微信里面通过一个代码逻辑，但是在支付宝又换了一个逻辑，不仅仅是我们不期望的，开发者同学也不期望面向不同的场景需要重复写一堆适配的代码，意义并不大。下面已经列出一些会陆续提供给大家的业务能力，地图API、支付API，等等一系列的能力，都会通过小程序的体系对外进行透出。</p>
<figure data-type="image" tabindex="7"><img src="http://img.fabang.com/3lv04.png_news" alt="img"></figure>
<p>除了提供云的能力以外，还会给开发者提供一整套的开发者工具链。大部分同学可能是偏前端的，大家在做小程序开发的时候都是会在本地，希望在IDE里能够一站式的完成所有的事情，我们IDE里就会包含很多能力，前面几个产品的时间点也给大家同步下，云应用第一个版本4月份已经上线了，接下来6月份会有新版本上线。前面提到的云开发的第一个版本应该在6月下旬就会推出，对应的IDE时间点也给大家同步，差不多会在7月初会有阿里小程序的IDE。</p>
<h3 id="阿里小程序ide对大家来讲有什么价值呢">阿里小程序IDE对大家来讲有什么价值呢?</h3>
<p>第一个部分是研发工具。可以通过阿里小程序的IDE可以做到一次开发可以生成符合各个平台运行的小程序。为什么能做到这一点，在于阿里小程序IDE里有一个内容叫跨端开发框架，是通过跨端开发框架，比如：写vue的语言，写完了一次，想发布到支付宝怎么办?去编译一个支付宝的安装包，上传到支付宝的开发平台就可以了。同理，想发布到微信上，同样的一份云代码，只需要做一次编译就可以了，成本会低很多。除此之外，工具链的能量，有跨端开发框架、有对应的语法的提示等，会提供一整套的模板库来帮助大家降低开发成本，还提供了插件扩展能力，让大家做自己想要的能力。</p>
<p>第二个部分是调试工具。支持断点、支持性能分析、多端的模拟，还有类似的日志系统，让大家能看到整个过程的日志，帮助大家定位错误。</p>
<p>第三部分是云端一体的能力。把后端云的能力通过IDE的入口来实现在本地可以一键发布，在本地做统计分析等一系列的事情。</p>
<figure data-type="image" tabindex="8"><img src="http://img.fabang.com/r1g3c.png_news" alt="img"></figure>
<p>阿里内部的APP绝大部分我们定义成超级APP，超级APP超级在哪里?它跟普通的APP有什么不一样?超级APP里面其实是有个宿主概念，宿主本身会提供通用的基础的能力，比如：系统原生的网络能力、业务能力等，这些能力都会通过宿主APP来提供。另外一方面，在宿主APP上面会提供一系列的容器，比如：小程序渲染引擎，在 Native 里可能会有页面框架、组件框架等管理的能力。在前端写H5页面，会有阿里内部的 WEEX 开发框架等等。为什么要有这样的东西，有了这样的东西后大家就可以很好的扩展。假如把容器都开放出去，在业务场景下有自己的APP，你也有了这一整套的容器后，这时候来做小程序，不仅可以放在阿里的APP里，可以在支付宝上能跑，也能在自己APP里跑，这是当前超级APP的一个价值点。</p>
<p>通过这个可以感知到，可以通过容器的标准来实现大家业务的真正统一。统一还分几种场景：一种场景是面向B端的场景，有一个很典型的APP-钉钉，钉钉是很典型的面向企业服务的，自己做了内部审批工作流，公司内部也有日常工作的APP，这时候你的审批工作流既可以在钉钉里跑，也可以在内部办公APP里跑，价值是很明显的放大的。另一种场景是对于外部的场景投放，也是类似的。比如：星巴克APP，自己做了下单的功能，这个功能不仅仅可以直接在自己的APP里跑，也能在淘宝、支付宝等其他的APP里跑。这是一整套的小程序渲染引擎所提供的核心价值。</p>
<p>前面介绍的是大家可以感知出来，提供云的能力、端侧统一的IDE、跨端框架的能力，会提供后续的小程序渲染引擎的能力。基于一些能力的组合可以覆盖小程序开发过程中绝大部分的场景。</p>
<h3 id="繁星计划包含哪些能力">繁星计划包含哪些能力?</h3>
<p>繁星计划在云栖社区有一个入口，里面有小程序能力的展示，截图就是针对当前繁星计划后续给大家提供的一些扶持计划。</p>
<figure data-type="image" tabindex="9"><img src="http://img.fabang.com/14l7x.png_news" alt="img"></figure>
<p>第一个部分是云资源扶持。云资源的扶持会跟着云应用的产品功能迭代的节奏来推出的，比如：现在已经推出的后付费的零元购的内容，接下来还会推出预付费的零元购，帮助大家免费使用云应用的能力；其他场景的资源补贴也会随着产品计划逐渐对外推出。</p>
<p>第二部分是流量扶持。比如：端侧流量的扶持，流量扶持里有个概念，叫做超星计划。会筛选出很典型的有创新意义的小程序，这些小程序在支付宝、、钉钉、高德等不同的场景里入驻的时候，会帮助去争取流量的扶持，让你有更多的机会进行透出，让更多的用户感知到你的小程序，除此之外还会有其他一整套的流量计划。</p>
<p>第三部分说是创业补贴。一个创业公司，刚起步连工位都没有，想去园区里找个工位。如果通过繁星计划就可以获取到一些资源，你可能真的就不需要工位了，我们提供给你，你的团队就可以直接过来进行小程序的开发。除此之外，你做的比较好，接下来想找融资的计划，可能大家对投资融资领域不熟悉，阿里有一整套的团队、体系来帮助大家降低成本。</p>
<p>第四部分是培训认证大赛。大赛我们现在已经在筹备，后续通过小程序大赛的方式来筛选出比较典型的有创新意义的小程序，帮助它做一些后续的推广、相应的扶持。</p>
<p>以上基本上就是整体的繁星计划所涉及的大方向的点，大家现在感知不到整体的全貌，原因是现在整体的产品运营还没有上线，整体的繁星计划的内容还没有完全明确出来，大概会在7、8月份左右会把整体的繁星计划后续的规划点跟大家同步，也方便大家申请相应的资源。</p>
<ul>
<li>阿里小程序云应用申请地址：<strong>https://cloudapp.console.aliyun.com/</strong></li>
</ul>
<hr>
<p>本文作者：前端小能手</p>
<p><a href="https://links.jianshu.com/go?to=https%3A%2F%2Fyq.aliyun.com%2Farticles%2F703919%3Futm_content%3Dg_1000059947">阅读原文</a></p>
<p>本文为云栖社区原创内容，未经允许不得转载。</p>
<figure data-type="image" tabindex="10"><img src="http://img.fabang.com/yvzbi.png_news" alt="img"></figure>
<p>前后端分离</p>
<p>指定好 API 接口，接口用 RAP 管理</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[测试]]></title>
        <id>https://liangdishu.github.com/post/ce-shi</id>
        <link href="https://liangdishu.github.com/post/ce-shi">
        </link>
        <updated>2019-01-16T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>测试</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hello Hve Notes]]></title>
        <id>https://liangdishu.github.com/post/hello-hve-notes</id>
        <link href="https://liangdishu.github.com/post/hello-hve-notes">
        </link>
        <updated>2018-12-11T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>👏 欢迎使用 <strong>Hve Notes</strong> ！</p>
<p>🌈 <strong>Hve Notes</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
<h4 id="在这里">在这里👇</h4>
<p>📝  你可以使用最酷的 <code>Markdown</code> 语法，进行快速创作<br>
🌉  你可以在文章的任意位置插入图片和文章封面图<br>
🏷️  你可以对文章进行标签分组<br>
📋 你可以自定义菜单，甚至可以创建外部链接菜单</p>
<p>🌱 当然 <strong>Hve Notes</strong> 还很年轻，有很多不足，但请相信，它会不停向前🏃</p>
<p>未来，它一定会成为你离不开的伙伴</p>
<p>尽情发挥你的才华吧！</p>
<p>😘 Enjoy~</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>